// src/data/generalKnowledgeQuestions.js

const generalKnowledgeQuestions = [
    // Perguntas de Ciência
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual é o elemento químico representado pela letra 'H'?",
      options: ["Hélio", "Hidrogênio", "Mercúrio", "Hafnio"],
      answer: "Hidrogênio",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual planeta é conhecido como o 'Planeta Vermelho'?",
      options: ["Marte", "Vênus", "Júpiter", "Saturno"],
      answer: "Marte",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quem propôs a teoria da evolução por seleção natural?",
      options: ["Isaac Newton", "Albert Einstein", "Charles Darwin", "Galileu Galilei"],
      answer: "Charles Darwin",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual é a unidade básica da vida?",
      options: ["Átomo", "Molécula", "Célula", "Tejido"],
      answer: "Célula",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual é a velocidade da luz no vácuo?",
      options: ["300.000 km/s", "150.000 km/s", "100.000 km/s", "500.000 km/s"],
      answer: "300.000 km/s",
    },
    // Perguntas de Cultura
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quem pintou a obra 'A Última Ceia'?",
      options: ["Leonardo da Vinci", "Michelangelo", "Raphael", "Vincent van Gogh"],
      answer: "Leonardo da Vinci",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual é o estilo musical originado na Jamaica na década de 1960?",
      options: ["Reggae", "Samba", "Jazz", "Blues"],
      answer: "Reggae",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quem é o autor da série de livros 'Harry Potter'?",
      options: ["J.R.R. Tolkien", "George R.R. Martin", "J.K. Rowling", "Stephen King"],
      answer: "J.K. Rowling",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual cidade é famosa por seu carnaval e o desfile de escolas de samba?",
      options: ["Rio de Janeiro", "São Paulo", "Salvador", "Recife"],
      answer: "Rio de Janeiro",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quem compôs a ópera 'A Flauta Mágica'?",
      options: ["Ludwig van Beethoven", "Wolfgang Amadeus Mozart", "Johann Sebastian Bach", "Giuseppe Verdi"],
      answer: "Wolfgang Amadeus Mozart",
    },
    // Perguntas de Esportes
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quantos jogadores um time de futebol tem em campo?",
      options: ["9", "10", "11", "12"],
      answer: "11",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Em qual país foram realizados os Jogos Olímpicos de 2016?",
      options: ["China", "Brasil", "Reino Unido", "Rússia"],
      answer: "Brasil",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual tenista é recordista em títulos de Grand Slam masculinos (até 2021)?",
      options: ["Roger Federer", "Rafael Nadal", "Novak Djokovic", "Andy Murray"],
      answer: "Roger Federer",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual é o esporte mais popular na Índia?",
      options: ["Críquete", "Futebol", "Hóquei", "Badminton"],
      answer: "Críquete",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual jogador é conhecido como 'Rei do Futebol'?",
      options: ["Pelé", "Maradona", "Lionel Messi", "Cristiano Ronaldo"],
      answer: "Pelé",
    },
    // Perguntas de Tecnologia
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quem é o fundador da Microsoft?",
      options: ["Steve Jobs", "Bill Gates", "Mark Zuckerberg", "Elon Musk"],
      answer: "Bill Gates",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual empresa desenvolveu o sistema operacional Android?",
      options: ["Apple", "Microsoft", "Google", "IBM"],
      answer: "Google",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "O que significa a sigla 'HTML'?",
      options: ["Hyper Text Markup Language", "Home Tool Markup Language", "Hyperlinks and Text Markup Language", "Hyperlinking Text Markup Language"],
      answer: "Hyper Text Markup Language",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual foi a primeira rede social criada?",
      options: ["Facebook", "MySpace", "Friendster", "Orkut"],
      answer: "Friendster",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual é a linguagem de programação mais usada para desenvolvimento web?",
      options: ["Python", "Java", "JavaScript", "C++"],
      answer: "JavaScript",
    },
    // Perguntas de Literatura
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quem escreveu 'Dom Quixote'?",
      options: ["Miguel de Cervantes", "William Shakespeare", "Gabriel García Márquez", "Victor Hugo"],
      answer: "Miguel de Cervantes",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual é o autor da obra 'O Cortiço'?",
      options: ["Machado de Assis", "Aluísio Azevedo", "José de Alencar", "Eça de Queirós"],
      answer: "Aluísio Azevedo",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quem é o autor da peça 'Hamlet'?",
      options: ["Oscar Wilde", "William Shakespeare", "Samuel Beckett", "Henrik Ibsen"],
      answer: "William Shakespeare",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual escritor é conhecido como o 'Poeta dos Escravos'?",
      options: ["Castro Alves", "Gonçalves Dias", "Olavo Bilac", "Cecília Meireles"],
      answer: "Castro Alves",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quem escreveu 'Cem Anos de Solidão'?",
      options: ["Pablo Neruda", "Mario Vargas Llosa", "Gabriel García Márquez", "Jorge Luis Borges"],
      answer: "Gabriel García Márquez",
    },
    // Perguntas de Cinema e Televisão
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual filme ganhou o Oscar de Melhor Filme em 2020?",
      options: ["Parasita", "1917", "Coringa", "Era Uma Vez em... Hollywood"],
      answer: "Parasita",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quem interpretou o personagem 'Forrest Gump'?",
      options: ["Tom Hanks", "Brad Pitt", "Leonardo DiCaprio", "Johnny Depp"],
      answer: "Tom Hanks",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual é a série de TV mais longa da história?",
      options: ["Os Simpsons", "Law & Order", "Grey's Anatomy", "Doctor Who"],
      answer: "Doctor Who",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual diretor é conhecido por filmes como 'Pulp Fiction' e 'Kill Bill'?",
      options: ["Steven Spielberg", "Quentin Tarantino", "Martin Scorsese", "Christopher Nolan"],
      answer: "Quentin Tarantino",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Em que ano foi lançado o primeiro filme da saga 'Star Wars'?",
      options: ["1975", "1977", "1980", "1983"],
      answer: "1977",
    },
    // Perguntas de Música
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual banda é conhecida por álbuns como 'The Wall' e 'Dark Side of the Moon'?",
      options: ["Pink Floyd", "Led Zeppelin", "The Beatles", "Queen"],
      answer: "Pink Floyd",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quem é o 'Rei do Pop'?",
      options: ["Elvis Presley", "Michael Jackson", "Prince", "Justin Timberlake"],
      answer: "Michael Jackson",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual cantora lançou o álbum 'Lemonade' em 2016?",
      options: ["Rihanna", "Beyoncé", "Adele", "Taylor Swift"],
      answer: "Beyoncé",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual banda britânica tem como vocalista Chris Martin?",
      options: ["Radiohead", "Coldplay", "Muse", "Arctic Monkeys"],
      answer: "Coldplay",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quem é conhecido como o 'Rei do Rock'?",
      options: ["Elvis Presley", "Chuck Berry", "Little Richard", "Jerry Lee Lewis"],
      answer: "Elvis Presley",
    },
    // Perguntas de Gastronomia
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual é o principal ingrediente do guacamole?",
      options: ["Tomate", "Abacate", "Pimenta", "Cebola"],
      answer: "Abacate",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Em que país se originou o sushi?",
      options: ["China", "Coreia do Sul", "Japão", "Tailândia"],
      answer: "Japão",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual é o nome do prato brasileiro feito com feijão preto e carnes?",
      options: ["Feijoada", "Moqueca", "Churrasco", "Vatapá"],
      answer: "Feijoada",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual país é famoso por sua produção de queijo e chocolate?",
      options: ["França", "Bélgica", "Suíça", "Alemanha"],
      answer: "Suíça",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual é a bebida alcoólica tradicional da Rússia?",
      options: ["Vodka", "Whisky", "Tequila", "Rum"],
      answer: "Vodka",
    },
    // Perguntas de Mitologia e Religião
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quem é o deus do trovão na mitologia nórdica?",
      options: ["Thor", "Odin", "Loki", "Freyr"],
      answer: "Thor",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual religião é baseada nos ensinamentos de Siddhartha Gautama?",
      options: ["Budismo", "Hinduísmo", "Jainismo", "Sikhismo"],
      answer: "Budismo",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quantos mandamentos existem na tradição judaico-cristã?",
      options: ["8", "10", "12", "15"],
      answer: "10",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quem é o deus grego dos mares?",
      options: ["Zeus", "Hades", "Poseidon", "Ares"],
      answer: "Poseidon",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual é o livro sagrado do Islã?",
      options: ["Bíblia", "Torá", "Alcorão", "Vedas"],
      answer: "Alcorão",
    },
    // Perguntas de Invenções e Descobertas
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quem inventou o telefone?",
      options: ["Thomas Edison", "Alexander Graham Bell", "Nikola Tesla", "Guglielmo Marconi"],
      answer: "Alexander Graham Bell",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual cientista descobriu a penicilina?",
      options: ["Marie Curie", "Louis Pasteur", "Alexander Fleming", "Gregor Mendel"],
      answer: "Alexander Fleming",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quem é conhecido como o 'Pai da Computação'?",
      options: ["Alan Turing", "Charles Babbage", "Steve Jobs", "Bill Gates"],
      answer: "Charles Babbage",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quem inventou a lâmpada elétrica incandescente?",
      options: ["Thomas Edison", "Nikola Tesla", "Benjamin Franklin", "James Watt"],
      answer: "Thomas Edison",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quem foi o primeiro a propor que a Terra orbita ao redor do Sol?",
      options: ["Galileu Galilei", "Nicolau Copérnico", "Johannes Kepler", "Isaac Newton"],
      answer: "Nicolau Copérnico",
    },
    // Perguntas de Idiomas
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual é o idioma mais falado no mundo?",
      options: ["Inglês", "Mandarim", "Espanhol", "Hindi"],
      answer: "Mandarim",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual é a língua oficial do Brasil?",
      options: ["Português", "Espanhol", "Inglês", "Francês"],
      answer: "Português",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Em qual país se fala neerlandês?",
      options: ["Dinamarca", "Holanda", "Noruega", "Suécia"],
      answer: "Holanda",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual destes países tem o alemão como língua oficial?",
      options: ["Suíça", "Áustria", "Bélgica", "Todas as alternativas"],
      answer: "Todas as alternativas",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual é a língua mais antiga ainda em uso?",
      options: ["Latim", "Grego", "Chinês", "Hebraico"],
      answer: "Chinês",
    },
    // Perguntas de Economia e Política
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual é a moeda oficial do Japão?",
      options: ["Yuan", "Iene", "Won", "Dólar"],
      answer: "Iene",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Quem foi o primeiro presidente dos Estados Unidos?",
      options: ["Abraham Lincoln", "George Washington", "Thomas Jefferson", "John Adams"],
      answer: "George Washington",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Em que ano ocorreu a queda do Muro de Berlim?",
      options: ["1987", "1989", "1991", "1993"],
      answer: "1989",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual é o maior exportador de café do mundo?",
      options: ["Colômbia", "Brasil", "Etiópia", "Vietnã"],
      answer: "Brasil",
    },
    {
      category: "Conhecimentos Gerais",
      question: "Qual organização internacional tem como objetivo manter a paz e a segurança mundial?",
      options: ["OTAN", "ONU", "OMC", "FMI"],
      answer: "ONU",
    },
  ];
  
  export default generalKnowledgeQuestions;
  